[髮油撚]入黎放低你地用緊隻pomade XX

要問推介睇清楚下面分類講清楚自己需要

4大類pomade:

Gel-type Pomade/Orthodox Water Based Pomade/OWB
- 最易洗（用水已經洗到）
- 會好似啫喱咁變硬
- 最唔抗汗/濕
- 通常較多Chemical
- 用完頭髮會變乾
- 用量最多
- 通常都High Hold

Unorthodox Water Based Pomade/UWB
- 易洗程度介乎於Gel-type同OB中間（多數2次shampoo就洗到）
- 唔會變硬
- 頗抗汗/濕（唔係落狗屎都冇問題）
- 通常都全天然或大部分成份天然
- 一般都會有少少潤髮功效
- Light, Medium, Firm, High hold都有

Oil Based/OB/油性
- 最難洗（要用偏方或者專用產品洗，偏方：乾髮落護髮素等10分鐘沖走再照常洗頭）
- 唔會變硬
- 最抗汗/濕（就算落狗屎都冇事，可以梳返）
- 通常都全天然或大部分成份天然（最主要睇主要成份係Petrolatum定Hydrogenated Castor Oil，但其實Petrolatum即係凡士林，都冇害）
- 一般都會有少少潤髮功效
- 用量較少，如果玩buildup再慳啲
- Light, Medium, Firm, High hold都有

(By 鳩慕雲巴打)

Clay Pomade
-通常有kaolinite benonite 等clay particles
-有分water based/oil based
-texture look 多
-有助吸汗同令頭髮睇落粗d
-較重身
-medium至firm hold
-用量較少
-多數適合粗頭髮
-多數會令頭髮變乾

(By IS_L_BUT巴打)

討論常見/易買嘅髮油產品簡單包膠

Morris Motley Treatment Styling Balm

呢隻髮泥易洗，質地軟身易推，可以用嚟打底亦都可以用作post-style，味道方面係可樂味，啞光product，基本上可以話係冇光澤，適合追求自然感同埋鬆身效果嘅巴打

Morris Motley Styling Treatment Chrome

對比起balm，因為有油性成份所以chrome較為hold，定力較為高，適合做一啲貼服啲嘅造型 但係兩款產品定價較為高，巴打們買前記得試清楚

Prospectors Coal Mine Pomade

非常易推，水溶性，基本上用水洗可以洗走八九成，味道係淡檸檬味，但夏天比較難hold。可根據個人需要決定用量，想整齊啲可以落重手啲，想鬆身啲可以落少啲份量。

Prospectors Iron ORE

好快乾，上完頭要好快梳好造型，味道類似檀香木加大麻籽油味。
註：
如果量太多，或者早排咁，熱到夜晚都30度嘅天氣，係乾唔到Firm唔到個造型出嚟塌晒嘅。

江獸

馬拉出品，所以夏天都可以Hold到好耐。氣味類似花露水，有人鍾意有人憎，建議自己聞過先決定買唔買，或者可以用嚟打底再落其他Pomade做Post順便蓋過本身嘅味。

Blumaan original styleing meraki

呢隻係一款可以打底亦可以post style嘅泥，啞身，可以話係冇光澤，味道就有啲薄荷，非常易於清洗，亦係用水可以洗走大部分嘅產品

Blumaan cavalier clay

一款heavy hold，極度黏嘅產品，由於有油性成分所以會難洗啲，難撩出嚟亦都比較難apply，但點解都仲要介紹呢隻呢？就係因為佢嘅定力係非常之高，效果係鬆鬆地，適合casual同texture嘅style，味道係椰子味。

Reuzel grooming tonic

呢隻又稱豬水，喺呢個post巴打們大部分都係用呢隻打底水，用完會令頭髮更加順滑，配合pomade使用會令頭髮更加hold，用法係濕髮搽上頭用風筒配合梳吹乾，最後以pomade造型，亦都可以濕頭吹至八成乾，然後落豬水，再吹乾，咁樣做可以令個頭再hold啲，更加乾身

（By 遊生玩水 袋墜睪陽 化性起偽 巴打

無咁常見，但夏天可以一戰嘅產品包膠

The Splendour Butter Grease

好似都係係馬拉出品，UWB嚟講都要啲力水撩出嚟。但如果夏天用，極易撩出嚟，大概同Prestige Clay差唔多，上頭前喺手搓溶佢，易過搓swb好多，搓兩吓都溶哂咁濟。
搓溶之後，手感同凡士林差唔多，所以係極順極易上頭。相同髮型，份量就一般略少過Swb都夠。
光澤度方面唔係啞色，但只係Low Shine唔算太令；味道今次試蜜瓜味，都係好甜不過可接受嘅

同swb一樣都係無限翻梳，可以起到有volume嘅造型，Hold同亦算抗汗嘅都幾Hold同埋似油性嘅無限翻梳，但係不限於貼服造型，可以起Pomp。冬天用焦糖味唔錯，夏天用可能應該太甜。易洗程度同Coal Mine差唔多，洗一次基本上就得。

Nostalgic Super Water Based

由夏天開始，呢款都提咗好幾個Post，用指甲背推Pomade出嚟。同Butter Grease一樣，搓熱雙手再撩出嚟，成個Apply過程會流暢好多。但因為SWB相對較硬，建議直接攞風筒用熱風吹佢5至10秒，然後再撩會快同易好多。
上頭方面，都係類似油性嘅無限翻梳，同埋唔似油性只能梳貼服造型，係可以起到Pomp嘅。比較Shine同有光澤，容易推同埋Hold嘅，特別係夏天。味道就類似菠蘿味咁。

Dapper Dan Oil Based (Water soluble)

如果想試油性，又想要易洗嘅話，係佢㗎啦。味道類似益力多味，幾甜。
兩種用法，平時齋Post嘅話，就出到油性好滑同貼服嘅造型。
但如果想梳Pomp，有啲Volume嘅造型，就要用埋佢嚟Pre-style，半濕然後落Dapper再吹乾晒，之後再用番佢嚟Post就可以。

（By 化性起偽 巴打）
用pomade打底同一般打底做法:

以Dapper Dan Oil based (Water soluble)為例。
同平時Pre一樣洗濕個頭，再吹到半乾為止。然後撩一節食指頭，或者一指甲份量，睇你髮量髮質，自己摸索Fine Tune啦。喺手搓均，然後當搽護髮素咁上頭，之後再用風筒吹到乾哂為止。
咁喺吹乾嘅過程，你就當然順便吹埋個髮型出嚟啦。

而用其他Pomade做Pre都係咁上下流程：濕頭，半乾，落嘢，吹型，吹乾

一般打底做法: 先用水濕頭，用毛巾印乾少少，跟住就可以落打底product，再正常程序吹乾，最後用post styling product造型即可

(by化性起偽 袋墜睪陽 巴打)

Bona fide

個人覺得吹出嚟個效果幾鬆，唔會好lup 咁 岩casual 或者要落clay既造型

Reuzel

效果最明顯，吹完之後個頭真係好明顯咁貼服同埋feel到頭髮有少少黏
岩pomade比較貼服嘅造型

Morgan

個人最憎，首先打底效果又覺得冇乜特別好一般
佢最麻煩地方係支打底水係好濃嘅黑色液體
試想像一下成隻手都係對黑色液體又lup 搽上個頭之後滴到周圍都係
額頭又係 之後滴到成個洗手盆都係
每次用完都好似打完仗咁成個洗手盆周圍都係啡黑色嘅打底水

Enigma

打底效果最明顯
淨係打底完吹頭都好似已經落完clay咁
不過如果之後再落clay 成個頭會變到好重好容易塌
因為打完底之後個頭已經好黏同lup
再用clay pomade手摷會好難摷
會摷得好唔自然
試想像一下個頭本身已經有層clay之後再落多層

Luckytiger

最鍾意呢隻
首先其他打底水落頭冇乜特別感覺
但係呢隻落頭會有浸好涼好清爽嘅感覺
有時瞓醒冇洗頭直接用呢隻當整到個頭冇咁油
同埋最緊要真係用落幾舒服好清爽 同埋果陣小小酒精嘅味幾正
佢奇怪在反而洗頭/洗手嗰陣會感覺到有層油喺到但又唔會整到lup 仲keep住清爽
(by Kshmr 巴打)

呢排天氣咁乾燥 FH好似差左好多 太快乾
用gel type好似爽d

新post留名

Morgan's 係gel type都快乾
梳個時都要濕下水

Lm

等緊FH 2019 個new design, new formulation

雖然hold 力實無其他咁好
但佢唔會變硬果樣好

呢排凍得滯，用gold rush摷完都要濕少少水再梳

FH完全唔黏 好易散

fh用耐左都feel到呢個問題，玩返gel type濕水返梳仲好

suavecito firme clay骨仔髮泥有冇人試過？

我覺得係天氣影響

有冇巴打試過哂mm balm同coal mine?
有冇咩評價？

好似會出新野定改版

我會覺得mm用落自然啲
Coal mine反而啞得嚟
落得多就會有少少令面

想問下mm balm同 coal mine把黏性同hold力邊款好d?

我覺得差唔多 我自己鍾意mm多啲
應該coal mine會黏少少

只用過mm
好輕
Hold力應該係中高
老實
Mm唔係玩hold力

揾機會試下mm先咁

FH 係勁易散 好易會塌

而家用慣咗，除咗唔算易洗，我自覺用得幾好無易散易塌問題

豬水或幸虎打底，吹型吹到七成乾，而家落一粒波子/半截食指指節份量就夠。一般個型Hold到12個鐘左右

用過後者，易洗易處理，想要Formal同Hold耐啲，加份量就做到。算係「萬用型」Pomade

兩隻都用過，其實兩隻感覺唔同，balm無咁黏所以睇落會自然啲Casual啲，但如果有時想做Formal啲架話就Coalmine優勝，同意巴打話coalmine萬用

打咗底都塌 係咪太短

coalmine 真係幾唔錯 balm落得多反而唔得 會好lup
btw有冇人試過luxignite隻clay 訂左未黎到

本身有諗住試，最後好似試Grey Ghost

我都係整crew cut
所以唔會落太多
好想快d試到

Dapper Dan hold力如何？想試下

咁快知？

用過 好撚臭

想問下gary ghost 好冇用，會唔會收水變硬

巴打們新年快樂
新一年繼續gel靚頭 cow死女

新一年祝油頭post嘅咁多位巴打個個都玩多啲product 越gel越靚仔

條mk tb d懶音勁到
仲要英文名都未識讀學人做review

唔會
但breakdown 時覺得好少量嘅油油地
唔打底的話應該唔啱長髮用 因唔太夠hold

Firsthand
Tmr

佢牌子嗰幾隻，我揀緊試邊隻好

用落同mm chrome有少少似
陣味幾香，唔俗
好易洗

原來你改左名 而家先知

唔係wo 我認錯, 我印象中gary 話會改user 名

Fh新貨有消息未？

應該一月第2個星期先ship out

有冇路邊社消息向咩方向發展？

淨係可以講bayrum味將快成絕嚮

又絕過

個個都想佢死

IG出咗post，價錢貴咗，份量少咗

拎著環保光環加價減量

好核突咁

屌佢老母臭閪
份量得88g

新FH勁少罐囉，咩料？

新FH勁細罐囉，咩料？

新果款咩味

少左十幾g

Clk edition

少咗成oz

Oz 16進制
本身3.7

點解印底安

依家得返3oz

可恥

港豬

諗緊佢尼3隻會唔會係舊嗰3隻改名改package改味咋 係就不了

據說新formul?

official 係話新囉 但應該係本身果條改出黎

咁都係個啲野架啦
會唔會係唔收乾

尼樣唔知，睇佢d product description,定位同舊3隻一樣

如果真係完全唔同 本身d fans 未必受

有冇人用過呢隻產品？

如果好用唔介意貴

Fh有三隻
如果同依家一樣難洗就不了

記唔記得舊firsthand Drifter / Bayrum 隻味好臭

有無巴打係用緊Morgan’s?
之前一直用緊佢隻黃色既 Vanilla& Honey
但家下好似無地方有 今日去入左佢隻紅色 Extra firm hold

聽日用下睇下有咩分別

我有替換用
冬天用太乾了，加上味道普通
用完唔會再入

Firsthand 要等到一月中先有

頂佢

對隻Clay pomade 好有興趣

好期待佢會係咩味 好淆

唔理咁多 我喺美國哩邊pre order 咗先

firsthand ig story講左summer pomade→ clay pomade應該咁上下嘢黎

今日仲用梗summer pomade

Gary 幾時會返隻FH pomade
月尾度想買黎用

月尾應該有 訂晒

幾時有貨

brosh出打底水？
係咪會似bona fide?

估中左

留名睇brosh打底包膠

環保packaging

舊版幾多錢？
依家細罐左咁仲要賣us$20

不了 買返舊版

擺明cut舊版轉包裝掠水啦

唉 我盡晒力同佢傾 可惜佢企到好硬

入面無變，即係依然有三隻味，兩種效果？

得返一隻完全新既味
三款performance無變
三款都係舊野Pomade , Clay ( summer pomade), texture clay (styling clay)唯一變既係個濕鳩盒細左 貴左 同加左啲濕鳩蘆薈汁

仲有就係大size 短期內都唔會有 唔知佢會唔會出返
我知佢實做埋啲濕鳩野 好地地走走rebrand
大手入左批貨 但雙11 同xmas已經去左好多
所餘無幾

有無寄辦俾你試

加左蘆薈係質地唔會變咩

入左大罐bayrum

Strong hold 張梁記或成最大贏家

乜張L 記有風筒賣既咩?

仲有bayrum?

不多了

gary ,想問下你新果隻boardwalk同prestige主要有咩分別

雙11入左BAYRUM未用, 仲有一大盒SUMMER, 但SUMMER唔岩用

Prestige比較油同重身好多..

仲有邊隻pomade 同firsthand 近似？ 黏同易推

軟髮撚覺得用firsthand 都唔錯

幾時開始講rebrand

Summer 先正

反而粗硬髮質嘅我
覺得FH 打埋底都超易塌
Gary, 唯一方法係用更多product?

打底

打咗底

有幾個可能性.. 份量唔夠 髮型問題等等

Gary. Boardwalk 隻matte pomade 黏力如何？
用開FH/ Lockhart Matte clay個隻黏力 hold力

想睇下boardwalk strong hold pomade 搵緊FH 代替品

Gary 依加prestyling用緊Blumaan meraki，post styling 用MM Balm，想post styling 要隻硬啲+非油性嘅，最好冇咩味，有咩好介紹

我今日岩岩拍左片 個黏力係好夠
如果fh 有啲人覺得會卡梳可以用佢

Boardwalk strong hold pomade係gel type唄
我都拍左片會出試用

呢啲涼涼地天氣用gel type最爽
你要冇咩味可以諗 brosh隻unscent pomade / boardwalk 隻strong hold pomade （超淡花香)
如果你想玩泥就 luxignite 隻clay 完全冇味 真啞色

難得搵到個岩用，好驚fh 唔出番大oz 既舊裝

無bayrum味都算 驚佢新裝唔好用

FH改革最大concern，真係份量少咗
邊夠用啊？

做環保撚

Boardwalk 隻Matt Clay 會唔會好似uppercut 咁變硬

想買clay pomade, brosh/boardwalk
睇Gary 啲片兩隻都好似唔錯，點揀好

會硬但唔會去到uppercut deluxe咁實晒

我鐘意boardwalk

即係整完出黎個髮質唔會好似FH. 咁?

似既

想知江獸龍寨版係咩味？

睇黎要剪blackrose 果陣試下先買

歡迎呀

fresh scent

Prospect Coal Mine Pomade 同 Firsthand pomade 比較點

差好遠喎 一個玩texture鬆身輕身野 另一個就firm hold玩classic頭

Casual?

casual就coalmine啦 或者試下boardwalk brosh 好似再hold d

mm 出咗新嘢相，希望就快有

威路士洗手液味
八成似
去現場聞下咩味先買
我覺得淡淡哋

今日試咗Luxignite Waterbased Pomade，比想像中Hold同埋好用。可能會用嚟取代新FH

真 重要冇味 效果自然d 但hold力差dd

但份量落少好多就夠，效果自然啲。放工再試埋易洗度如何。至於個香體膏就好似無咩料到咁

有無人用過呢隻？

係，無咩味

隻香體好似會再改一改
我知有人係溝返埋一齊用

Gary 送梳好波
即刻9秒9落左柯打

6號凌晨落左order 唔知有無得送

大家覺得軟曲髮 firsthand, boardwalk定o'douds matte paste好用?

Checkout果時 有就有 7號凌晨12am 岩岩開始送

撞正6號夜晚7點幾，online 買完野

我投左25蚊架

我都投$25

好多人都投左$25 識玩

咩$25？？

我都投咗$25
已經有10罐野喺手 想斬手指唔再入住嘛

都得

Gary...點解online 用唔到apple pay

補充番易洗程度，易洗過fh但都係coal mine好洗啲

要用Safari

我都唔知

Safari都唔得，係咁叫我加銀行卡。
明明已經加左

If i rmb correctly, there’s an apple pay option in safari’s setting. See if’s disabled.

點解每個留言都會有人dislike?

大家有無Brosh打底水Review？

據聞係某個人長期mon post負皮

都係唔得，我放棄了

我都係咁
之後paypal 算

我之前用到apple pay
不過可能有野郁左都未定

老張個ig有

shuuuu

我本身chrome唔得 然後醒起要safaei 一轉得左

要清位迎接兩隻Templeton Tonics嘅新野！
放：
1) Flagship x The Pomp Prelude Clay Pomade, 95%, $130
2) Grim Grease Heavy Hold Water Based Pomade, 90%, $120
3) Arcadian Matte Paste, 75%, $70
4) Nostalgic Oil based Medium Hold, 90%, $80

買兩罐以上每罐平$10，有興tg:

會唔會好似bona fide咁好cake

不會呀

屌拿星 呢幾日用骨仔完全唔撚識收乾變硬
今朝仲要走撚左架小巴 燥到仆街

犀利!
boardwalk matte pomade網店賣晒
有冇巴打包膠？

一潮濕要用港江 or 19 先搞得掂

岩岩買左木味骨仔諗住試下 好彩番到公司冷氣吹番硬

黏力同Hold同想像中有出入

好期待mm 隻新野

如冇記錯，呢位巴打上個post已經成日話自己gel到燥底

gel 完明明好企，唔識收乾就會塔哂果下心情

多謝分享

係呀 你又記得
人生就係要有呢啲高低起伏

想跟進下，我介紹個條片，教搽髮底，有冇幫助？
不過對我嚟講好有用，全日不塌

係有幫助 但我覺得係灰豬唔夠力出事
我拎番舊時買落骨仔firm hold 再360度搽曬上頭
之後再梳 收乾 基本上無得輸

灰豬我未用過。
不過鬼佬KOL都話唔係所標示嘅extreme hold
Anyway，共勉之

係呀 要strong hold都係要gel type

灰豬易推，但講黏力，hold 都係垃圾

俾佢extreme hold昆左

佢算唔算最垃沒嘅豬油

我淨係用個呢隻已經對豬仔呢個牌子無曬信心
除左枝打底

或者gel type仲有無其他推介 等我呢個痴線佬試下

試下紅罐
味道怡人
索多兩下，人都冇咁燥

基本上豬淨係用佢枝打底水
用耐左覺得打底水都有少少lup
用bona fide反而仲hold

識玩一定uwb

gel type 硬掘掘仲正

咁硬

bona fide好kick

bona fide好處係個風筒弱雞都可吹鬆個頭

我發現好多新出嘅pomade / 打底水個效果都好似麻麻

反而舊果類例如uppercut, prospector 呢類一直好評嘅老牌子就無咁多問題

你到貨未

江獸堅好用

其實唔差，又易洗，唯一自己唔中意係個色，我自己中意超啞色，好似odouds matte paste，但呢隻色有d似mm balm
所以都係用返brosh算

Odouds matte paste 你點用

我就咁打底水 + matte paste都夠力
自己中意matte paste超易洗同點加product都係勁啞色，唯一唔好係有粒粒狀

你gel咩髮型

大約咁同呢個長度

竟然夠力
落幾多？

我用odouds 都多，大約gary brosh條片份量
反而我用brosh好少好少咁加上去，因一用得多，我自己覺得好難洗
我d頭髮怪怪地，因mm balm我都覺得鄧坐洗

1 scoop 姐
唔係好多

我用呢隻打底都用左起碼3年

介紹下

仲記得我
過年前到咗

用緊Firsthand water based 真係唔會再用其他 好撚好味

睇吓新版點先啦

依隻邊度買， 剪頭個陣試打底係ok

好唔好用 買左咩

邊間剪？？
打底完個效果點

就黎用哂罐fh，諗住試下新野，如果同fh差唔多既話邊隻推薦多d？

1. Coal mine
2. Boardwalk matte pomade
3. Brosh clay pomade
4. Odoud matte paste

通常豬水打底，手摷sideback

試咗pomps not dead同Nostalgic嘅uwb
btw 今朝第一次用隻水泥coal mine 好好摷 呢個價錢入真係好正

以前用過，覺得尼隻較重

而家用尼隻，好輕

呢枝係打底？

Aveda啲產品好貴

仲未有鋪賣oasis？

未試過2，不過1/3/4都係d好乾同有d kick頭髮嘅clay/paste，同fh係唔同野。

不如試下shear revival gray ghost或者blumaan fifth sample，呢兩隻會slick返d

我估2吧
Matt paste一定唔係

想問下大家平時吹頭同set頭係用邊種梳？
另外gary果隻3面梳邊到有得賣🙏🏻

通常吹頭用捲梳，其實Set頭就睇你要咩造型。Gary嗰把買嘢會送，或者你問吓之後有無得單售

係，所以我買左旅行裝試下

係，輕又唔lup

呢隻打底係幾好

想問d product 了上手 系輕輕推開佢之後茶上頭 定系捽勻佢先上頭

推開同捽勻有分別咩

捽均哂喺手掌呀。

捽太勻 d pomade會太溶於手

我會捽均哂喺手掌先上頭
youtube d教學都係捽均哂喺手掌

我星期日張梁記落單今日未收到 我太心急了

我自己會搽埋上手指

邊到有 oasis clay 賣?

想問邊隻最易清洗？唔需要強定力
因為我依加札緊bun，每次札頭前都會落少少gel all back再札，等唔好有d毛飛出黎，但係因為長頭髮既關係，所以洗頭水轉左用較滋潤，所以想揾隻易清洗亦都唔需要太定力既

All You Need is Coal Mine.
如果要令身就求其一隻Gel-type都得咁濟，例如紅豬、Iron Ore、upper cut等。

想問coal mine定Morris Motley Treatment Styling Balm易洗d？
因為依加用緊以前用淨隻Morris Motley

雖然唔明你嗡乜鳩，但講下我點做
左手食指撩一舊，撻落右手手掌
clay類會用左手食指，推勻係手掌，再雙手手合十捽勻，再上頭
pomade就直接雙手合十捽勻，再上頭

兩隻都應該一沖就甩

用曬支side kick zero, 試下直接用Black Kraken打底，估唔到又幾掂

Yess

出嚟見吓人就啱啦。

都好啦 香水點都要聞下鍾唔鍾意 係隔離post見過gary話用p字頭果隻香水

見碧雲幫你。

邊個黎

屌，喺火車大大聲笑咗出嚟

我有4支

好撚貴呀屌

想問有無巴打試過bullclub barbershop? 喺屋企附近想試下

gary新果隻solid cologne last到幾耐？

4-6 hr

Gary門市仲有冇boardwalk matte pomade？

得返好少好少

KT有冇？
諗住陣間鳩衝

Kt 冇 tst最後2

幾時有下一水？
另外梳可唔可以散買？

可以散買 下水應該下星期尾

估唔到賣得咁快...
啲梳成千把都就送晒

係威嘅

呢啲野預唔到 撞彩

Gary, BROOS 邊款洗頭水岩用? 成日個頭好痕好似沖唔乾淨d pomade

狗西又話唔識手摷
入去學下野啦
(有圖)屌你老母,到底邊條仆街話紮住頭髮訓覺起身會好順?

講乜撚呀屌你老尾

輕輕鬆鬆又happy friday

有無人有性趣boardwalk matte pomade?
用過兩次，自己唔係咁啱用

我覺得好正喎 都算係梳摷都得個類
不過岩岩先買左，唔洗要多盒了

好想知nick wooster個頭點留先gel到 好撚型

呢隻野全能到仆街

邊款？

人型

有無山齊士咁全能

佢ig icon果個頭

好用呀，我自己怪，係中意超啞色 啞到odouds咁

我都想搵多1-2 隻咁乾咁啞

如果似odouds, luxignite咁啞色
Gary果邊仲有無d 類似？
而家用緊呢兩隻同brosh都幾中意
諗住日後再試埋其他

搵啲uwb 但shine既有冇

香港luxignite lor

再shine啲呢？
定濕落佢shine啲？

Uwb差唔多嫁喇
再shine就唔夠hold

今日試左boardwalk都幾油有啲似coalmine但好似唔夠hold 定係我落得唔夠

反而我覺得唔好落太多，佢收乾時hold力好似強d

大概幾耐之後會收乾？

其實係咪如條link所講，得medium hold?

我聽日認真試下先
試下乜打底都無

Anti-gravity?

有用過，都不錯

我要成10-15mins，之後明顯比一上頭果陣hold好多

師兄鍾意嗰d都係快乾嘅paste/clay咼
唔知係唔係髮質問題，我用brosh同antigravity都會乾到pk，想用手restyle嗰時d頭髮又會kick住kick住咁。或者可以試下stickmore fiber clay同Arcadian matte paste，因為我覺得呢兩隻都係勁乾 (不過stickmore就無咁啞

睇頭油
如果你gel之前會洗頭 或者用埋洗頭水會乾得仲快
如果唔洗頭又本埋多頭油 一啲都唔kick

anti gravity快乾到真係唔識用，又難洗
用左3分1盒掉撚左

Shear Revival 有無人有包膠？好似無人討論咁

試下先，我反而係prestyle前落幾滴argan oil或者templeton tonics支tonic

其實我都kick的 我偏粗硬
Arcadian 似唔似odouds?

呢個我濕髮上吹乾再補少少

用過crystal lake同northern lights
Crystal lake係medium hold, 啱幼髮用。northern lights幾好用，啱整high texture嘅髮型，不過hold力就普通，唔夠d firm hold clay

都似，不過無乾得咁快同hold d

有冇巴打用過

用過下，印象中有啲似鹽水效果，重甜味

想問下你哋啲梳用完點洗，我用洗手液洗，但仲有啲位洗唔到

啱啱買咗gary ghost 用咗一次，好黏，但好click梳

Stickmore clay定力係唔錯，又易洗，但快乾真心kick，暫時仲未搵到隻產品拍得住mm

stickmore fiber clay各方面都唔錯，外國評分都幾高

MM貴100蚊之餘，分量又少，買唔落手

stickmore唯一缺點係上頭時要啲技巧，要"掃"同"揸"上去。

另外梳暈個下要用密齒梳，唔好用叉梳，咁就唔kick

stickmore約2月會出新打底水同styling cream，希望香港會入

師兄都幾有心得，謝分享，但用無試過用返stickmore 打底？

stickmore個教學片係用fiber clay自己打底，不過我唔prefer，個感覺好lup，唔爽。

我用bona fide打底，再post stickmore，爽啲

用過boardwalk matte pomade2次覺得太shine
有無巴打有興趣用clay/blumaan 打底同我交換

岩岩試左其實都夠hold 係我唔中意shine

打底用返液體我覺得好D

手摷又會唔會kick

我pre同post個組合同師兄一樣

師兄tg係乜？

有緣
呢個moment，non-gel type入面，得stickmore我會encore

唔點洗
由佢

用紙巾包牙籤liu

有興趣都可以傾下

新手lm
想問下有無一隻pomade係有Suavecito Pomade既古龍味，但江獸既hold力

自己溝，或者港江完，再搽一浸骨仔做After post

港江係咪即係江獸龍寨ver?

對，其實綠江理論上都得，不過綠江本身隻味就偏濃；港江隻味淡啲，比較易遮隻味。

如果用豬水加骨仔呢

其實骨仔firme都有江獸咁hold啦
江獸缺點係難推同易乾姐，分多一兩次搽同埋可能梳到一半要加水再梳姐

我覺得江獸好易推播
uppercut個啲先難

講錯左，想講骨仔

uppercut陣味又係好正，但好撚難用

有無人可以幫幫手

等紳士頭

thx

想問下其實藍豬定紅豬hold力好啲

藍唔係好hold

藍已經hold過紅
照咁睇豬牌可走入歷史，冇隻得，除非玩油性

Fibre 好似都ok

市面上大把產品掂過佢，依家男性市場做大左百花齊放，豬牌完全跟唔上，產品太平庸。

到底有冇人知乜係stickmore 90%記憶力

有時用fh用叉梳kickkick地
係咪個頭少少濕上會好啲

你地話好用係stickmore clay fibre or stickmore hybrid?

您係咪一上完product就用叉梳?

我係clay fiber

又唔係既
寬始梳返整齊先

想問下骨仔D POMADE易唔易洗

我用密齒梳梳暈，再叉梳造型，咁就唔kick

密唔會好kick 咩
你全乾上pomade?

bona fide打底後上
stickmore 同fh pomade 我都係先密齒。
如果一開始叉梳會扯走好多頭髮

用密唔會壓到好實咩

大家有無好既打底好用

所以之後用叉梳整高&整鬆

side kick zero

呢個問題我成日都有，用密梳梳完side part就成餅野咁整唔番鬆

我以前一把叉梳走天涯，都ok
而家可能天氣乾，要先密齒梳順

但係點先可以用密梳梳到唔會壓扁個型？我由左至右梳過去佢永遠變一餅野，要用手係中間推番過去先得

我以前係密齒梳順，再用捲梳梳番起，最後手指梳番自然

新手追左幾個post
我粗髮唔算硬
本時都係短髮甚至碎碎地
想買clay整下layering 咁，想要易洗啲有冇推介

暫時心水有白豬/coal mine/odouds matte paste
巴打們有冇其他推介，或者有冇邊隻岩短髮layering

唔該晒

平平哋Coal mine試吓先

morris motley styling balm

有冇人試過？

唔該晒2位巴打既提議
Mm好似太貴我都係諗番平啲果幾隻

我見白豬 coal mine, odouds 個價差唔多
想問佢地有咩分別同適合咩髮型同髮質

Stickmore clay fiber, Flagship matte paste, Firsthand summer pomade

短髮基本上大部份clay同paste都夠用

城城分界頭可以用咩product整先咁自然？ 又唔似韓狗逗號頭整得咁刻意

睇落髮質好粗好厚，垃圾軟薄無定向攣髮係咪唔會整到

平時整開side part、all back，用qs/ blumaan打底，mm造型，咩都整上去/側邊，睇落冇問題

但gel 分界頭就會好快變得一條條，hold唔耐

Mm對得住個價

唯一一隻我用到冇哂會再買既product

fh都係 mm其實幾㩒用

新fh唔知點

自從有打底的習慣後，所有products都可以用耐好多

係江獸官網買4號落完單
今日都仲未寄

香港冇得買咩

入左一大一細
唔等用咪諗住上網買

有無人用過蝴蝶刀梳

Fh太難洗
Mm就係貴呢幾廿蚊

唔好用
垃圾

好的，thx巴打

除左豬水
有邊隻打底用完可以梳得順d

用緊Prospectors Coal Mine Pomade，唔知係咪潮濕左，上手後搽兩野已經冇哂gel 力

Same
心郁郁試完其他product最後都係買返mm
黎緊想試下chrome

想買返盒mm試下
但想問邊度有現貨？張梁記有無

豬水有咩唔好

Boardwalk Strong hold嗰隻味叫乜，好香

有呀

Gary 仲有冇fh大drifter 貨？

Online 買

實體冇了？

想問broadwalk pomade同龍寨比，邊個快乾啲？

此post已完

Clay pomade 黎講
boardwalk 定 stickmore 好的？
利申：髮質中等，唔算軟亦唔硬

有無巴打有興趣用odouds換我broadwalk?

有無巴打有興趣用odouds換我boardwalk

Arcadian matte paste換ok嗎？

呢隻無咩興趣

應該要入定FH 12OZ strong hold

odouds matte paste

新fh有未

真心唔識用odouds
利伸成樽跌爆左

odouds邊隻？ 搞咩嬲到咁

咁唔小心

Matte paste
唔小心跌姐

你哋會唔會噴spray?邊隻好？想有啲香味

黑人頭囉如果真係要噴 味唔差 不過通常都唔建議噴

噴香水啦

發覺我怪錯左灰豬 頭髮長番其實都夠hold

本身用開Prospectors Coal Mine Pomade
買左MM Chrome, Sales 話hold力高
但我用落力度完全唔夠Coal Mine黎
GEL完出黎好唔自然...係咪有咩問題

Chrome 好力，識用好好用

你拿落去clk問吓

chrome 要少少 少少咁加 太多會好怪

試左兩日
Monarch + luxignite都幾正，夠力同好有層次
唯一衰係monarch隻味

luxignite clay定pomoade
之前成日monarch溝coalmine 好正

Clay，monarch texture夠 加埋luxignite clay夠力 又無味，幾好

而家盒Dapper Dan oil/water唔太Gel到貼服，因為慣咗打底後吹到半乾

Natural ingredients既oil based 要medium shine 易洗有邊隻推介？香港有冇得買suavecito premium銀罐？價錢唔緊要

Oil based要易洗，基本上得Dapper Dan隻oil based (water soluble)。但其實oil based正常都難洗到仆街

我上次剪完頭髮佢幫我用黑罐suavecito我洗又覺得ok, 係洗唔清但係唔會話好油，只不過我見佢呢隻係petroleum想搵d 天然成份既

之所謂稱為油性，就係因為有petroleum

Flagship Traditional Pomade同埋Nostalgic Grooming Oil-based (除咗寫到明係petro嗰隻)都係無petroleum嘅

oasis clay到左，隻ritual味根本係firsthand clay隻drifter
個consistency同black kraken完全唔同，又係同firsthand clay一樣，
breakdown勁煩，好多粒粒要慢慢捽，希望只係面個層係咁
performance方面係有black kraken個種matte同hold嘅，但因為比BK乾，第一次上頭會有幾條頭髮飛出，要補多半下先control到
結論：firsthand clay matte+high hold版

邊隻好用？呢2隻香港邊到有得買呀

都唔會夠有petro嗰d咁hold，不過就易洗少少。
Flagship traditional pomade之前gentle有入，可以問下。Nostalgic sleek有，不過聽依度嘅巴打講佢等咗成個月都未收到貨。

唔嫌麻煩嘅話最好就用集運上d美國網訂 (官網/the pomp嘅approved list/Amazon)或者slikhaarshop都有nostalgic，買滿usd44有intl free shipping

Gary 終於有賣摩洛哥油

支持下丫

Gary 今日去左邊 唔見你既

準備新店啲野

邊度開新店

Detail or mom

港島區blackrose

正

支持 快d成事就好

搞埋呢間準備上市

巴打係咪優先配股

反引力幾時番貨？

我窮 去搵完萬里再搵你入股

gary 自己睇新鋪

等佢公佈啦 廢事亂講野

我要咗heritage味，隻味有d似firsthand bayrum，不過就無咁攻鼻。

面嗰層scoop out有d硬，要用指甲推出黎。我反而覺得無black kraken咁乾同埋輕身d，兩隻都係用咗3 scoop。我估係因為black kraken易撩d所以用嘅量多過oasis

Blackrose 依家haircut 變咗30分鐘 ?

新年前最後呢個星期only

會唔會搞多次9折卡活動？

密切留意

一野cut走一半時間唔怕keep 唔到quality/班兄弟太累咩

有錢唔通唔賺

新年本來就係狂slip slip到system 到冇晒位
不如直接開半個鐘 d booking仲易管理啦
個個都想最後果幾日剪 最靚仔過新年
過年起碼靜成十幾日 我地又冇加價
叫做辛苦啲 做返新年休息果啲數
本來都冇預到要咁 如果預到早一星期就要開始了
Set 半個鐘姐 真係會爆晒 我真係要多謝你地呀

合理 其實半個鐘一個haircut唔過份
好過book唔到出去剪柒個頭

佢地捉住個節奏加 大家準時到 其實冇問題
同埋我估計真係爆晒既時間都係5-8 點呢幾個鐘
日中時間要返工 唔係咁多人行得開
新年呢批客多數熟客相對易做過全新既客人

如果30分鐘keep 到個質素就無問題
一旦keep 唔到就.....好似某大型barber shop 咁
到依家都俾人唱緊

補多句
飛咗咁多barber shop, 最後始終blackrose 最高質

半個鐘slot過左年應該會變返1個鐘
質素係重點

Mm唔知幾時出

Fh唔知幾時到

邊間？？

今日launch, 佢話cny collection

如冇估錯，應該係靚仔工廠

用左兩個星期都仲咪掌握到 究竟Boardwalk matte pomade 係點上頭，落得多又有白點 落得少又唔夠力

有無人識開coal mine 個蓋

扭下蚊下就得架喇

以為有咩新產品

仲有春咩撚咩節
個設計柒到核爆

下面嗰隻寫tsb02,係一set兩隻，定年新嘢

食老本都搞咁大場大龍鳳

上年都係咁啦

chrome 根本係gel 頭神器, 第一轉落拇指份量set 個型, 第二轉再落同等份量去抄高個頭, 再噴一嘢HDF Spray, Hold 佢老母10 個鐘都無難度

Chrome真係唔識欣賞

隻 TSB02 佢話係balm同chrome既 hybrid，算唔算老本

感覺伏伏哋

想佢出隻paste

其實最抵屌係咪江獸

春節係正式名稱之一，有咩問題

唔係新product嚟咩？
想試tonic tsb02，不過可惜無散賣

摩洛哥油clay都係
百二三蚊真係做到mm效果
除咗陣味

由骨仔到而家Ace high

呢隻no la
我覺得伏嚟

除咗點break down外
無咩好處

快快手用完換

又用晒mm blam, 有冇咩好介紹

mm chrome

用過no la

邊到有得買

Gary同mk united都有

boardwalk囉咁

又講d垃圾 人靚仔點gel都靚架啦垃圾毒鳩

係咪啫係呢隻

係

有冇人知邊度有得買flat cap
女裝大把男裝搵極都冇

Oasis

Fh new formula 係咪衰左
全世界都未有貨咁

今日收到

我好似星期一二到

有呢隻clay
唔啱用
用完勁易跌番落黎
唔啱side back 油頭用
同埋勁撚難推

聽日十二點過泥剪頭毛
希望有新FH試

自爆
Ip都唔洗check

包膠

有無巴打試過 odouds & arcadian matte paste
分別大唔大？

2隻都有用 個人認為2隻都差唔多 但odouds乾得快啲 hold度大家都差唔多

Chrome要逐少逐少咁落
如果唔係好易太重塌晒個頭
都係balm易用d

Thanks, arcadian果隻味大約係點？

我唔太識表達 我覺得有啲似檸檬味 但上網啲review話似柑橘味

有無巴打知邊到有denman隻排骨梳賣

仲未用fh 不過打開咗嚟睇
啲份量唔太平均 我罐Clay pomade啲份量同其餘兩罐相比小幾多下

囗

得返2點幾oz
想走Blumaan路線

咁不了

包膠？

包膠
最緊要易唔易洗
咩味

用咗fh clay pomade
非常易推開
Hold力都夠
基本上除咗隻味其餘都同summer pomade一樣
隻味我認為偏citrus 但都唔差嘅

重點係個KEYBOARD

集豬仔罐同骨仔名之大成

堅定流架
btw骨仔新crossover個款好撚型
隻味好似係青蘋果 如果似番中學雞隻gatsby味就正

Cls

今朝一睇O左嘴 竟然可以出件咁既野出黎 用完可能會提早過身

用開firsthand 手摷就嚟用晒
想問mm treatment balm好定boardwalk matte pomade好？
或者有冇其他唔kick嘅手摷product推介

Or stickmore fibre clay??
會唔會kick頭？
發覺用親clay都kick 所以先攞咗firsthand嚟手摷 係咪髮質問題

咁而家fh有咩問題？

其實冇啊 幾好添 但就嚟用晒睇吓有冇其他選擇啫 定係firsthand已經係呢幾隻入面最好？

只係用過mm blam
易洗過fh
其他兩隻驚中伏
唔敢試
不過mm無得輸

唔用spray hold唔hold到一日？

我都叫得
頭髮長

Then mm la thx bro

男人味啱啱先話入咗舊貨，Gary就話今晚賣新貨

骨仔網購個款易唔易洗

有無人試過morocco 個隻clay?

Ya

香港有冇實體店有比較多一樓提及嘅產品?
行過好多鋪頭只係得啲大路貨,唔好用

btw,之前用開粉紅Reuzel,但洗頭真係好麻煩,轉用佢藍色嗰隻,洗頭係簡單好多,但成日 hold 唔到好垃圾

藍豬好似係軟身野?要吹頭打好底會好用d

岩岩upload左段試用片上ig 睇睇幫唔幫到你

好唔掂，用買打底都覺得佢渣
諗住同一個牌子唔會差太遠，結果好失望

水同油
分別梗係大

佢油性嗰隻好難洗
上網見到啲人話先用護髮素捽一次再洗都係唔得

First hand 隻新clay pomade 其實係咪即係之前既summer pomade

Yes

Firsthand all purpose pomade 同clay pomade邊隻易洗D?

有冇巴打可以講下豬水打底點解咁好

佢係香味定臭味？

油性

小弟唔識野買之前想搵review 真係搞唔掂 用番綠江算 thx Gary

今日聞左 一浸甜甜地似牛油咁嘅味

您淨係聞個罐？
聽人話，上頭後個味勁好多

用完會keep住聞到

兩隻差唔多都要一梘

好濃
未至於臭

你地洗難洗既pomade
會過水 護髮素 洗頭水
定係洗頭水 護髮素 再洗頭水洗多次？

會買過第2隻

姐係除左味同原板一樣？

我自己就咁
洗頭水>護髮素>洗頭水>護髮素(唔會即刻洗走)>body wash>之後先一次過由頭到腳過水沖乾淨

今日第一次用灰豬，比相像中好
夠粘，岩我頭髮粗硬彈用
唯一缺點係唔太夠hold，用左半scoop pre加一scoop post，起唔到pomp
味道同豬gel一樣（豬gel完全用唔掂 乾左係好硬但完全唔夠粘唔夠力）

post落多一指試下會否好啲

想問下
鳩摷有texture既頭
應該用邊隻好

我最近係鳩嚟就coal mine，偏formal嘅pomp就dapper dan

隻摩洛哥油髮泥就用完 想試下新野
Brosh clay pomade 點睇?

會唔會太快乾好kick

用過anti gravity 覺得完全唔掂極快乾

mm

Anti gravity 要濕髮用

好似有清話brosh有啲難洗
Anti都係難洗
用開morrocan oil clay同mm嘅會好唔慣

有冇ching可以推薦下啲gel出嚟有volume嘅打底同pomade

Brosh clay pomade都係快乾同kick，不過hold得好過anti gravity

anti gravity用到掉撚左落垃圾桶
快乾，難用，又難洗
難洗先係最大罪狀，拍得住油性野

有冇人用過brosh枝打底啊？

用緊呀 都叫做吹得順 好啞色 同埋上clay d texture好勁 聽日試下上港獸

如果同bona fide支打底比較呢？

冇用bona

新年快樂
咁多位油頭撚新一年最緊要賺多啲錢
買多啲髮油，gel靚頭，溝女成功，心想事成

祝大家心想事成

lm

有新fh包膠未

用緊飛仔fibre cream幾好

我都有用，幾正
覺得有少少似firsthand 但會hold過firsthand

新Clay pomade 都有summer pomade 9成水準
高黏力 firm hold 可restyle（我自己彈硬髮質）
隻味非常重citrus，唯一覺得唔好就係太快收水變乾
可能呢排天氣乾燥有影響

最緊要易唔易洗

個包裝出撚哂事, 見到都唔想用

波仔

隻味

價錢唔親民

貴又係真既

賺得太盡
貼牌+抄設計，冇誠意兼成本極低，都賣呢個價。
剪髮又係，徒弟未滿師就推出嚟收正價...

用緊mm, 覺得唔係好夠hold, 想問有冇咩打底推介

淨係用緊豬水做pre style 想問大家其實豬水同其他pre styler比較有咩好 sorry1999

之前都中過伏
呢隻野比人吹到勁大

剪個頭三舊幾

幸運虎幾好。

我記得XVI版有巴打比較晒咁多隻，多追返post

我記得XVI版有巴打比較晒咁多隻，可追返post

太多頁冇時間追PO

我本身個頭係油性,
個人都極易出汗

比較想GEL ALL BACK 或油頭 (有VOLUME D)
但係自己從未成功過(用泥+噴), 次次都係變番普遍著仔頭
每次都係飛完髮佢幫我用GEL ALL BACK (我見到係Suavecito’s Firme (Strong) Hold Pomade )

因為之後要番工見人, 想個人整齊精神

SO FAR 好似The Splendour Butter Grease 幾岩我咁
想問一下我係應該用邊款??

岩用咪繼續用

我講得唔好,
我意思係睇哂樓主D 介紹, 睇落The Splendour Butter Grease 幾岩我咁
其實我個髮質應該用邊款最好?

其實第一頁大部份都做到你效果㗎啦，自己落舖揀味啦。要令身就gel type，或者dapper dan呢類uwb；啞色就firsthand呢類uwb。

再唔係直接去clk試都得。

聞過Splendour Butter Grease，個味偏甜。骨仔味襯西裝好多。

Btw, 骨仔有乜缺點？好多巴打用到屌晒嘴，不過出面keep住熱賣。

但係OWB 唔抗汗, 第一頁個D 又偏貴
我見UWB 係抗汗 潤髮
又100 蚊多少少可以接受

btw CLK 姐係邊?

張梁記

第一頁只是簡略介紹，非必然

抗汗？咪去屌罐綠江/港獸試吓，要令身就唔好買錯激浪。你自己去舖試啦，啲味靠文字會中伏

就係綠江都好兩極，屌又有，正又有

天氣一濕又得返19 同港江頂到

Stickmore clay 似唔似 cavalier clay?
想知易唔易洗，同啞唔啞色，有無話最似邊隻products? Thanks

而家Gary開緊IG問答，去問下啦！

好撚癲 答到手軟

cls 好撚詳盡 睇撚哂

古唔到咁多人問野...

嗰啲應該冇連登a/c

想問下有冇after shave 推介？

GARY比我想像中有心去答問題，配服配服

係，超好，間中搞係呢d問答都幾正

識玩 ，呢種marketing零成本。
相比租貴舖，咁至吸到一班cdrom生客

Lucky tiger tonic / 骨仔薄荷膏
以上廉價冇酒精

好想知新blackrose 會有邊d barbers

作為fh打手 我竟然未買rebrand fh

不便透露住

盡答嫁渣 又要開工答問題了

岩岩用哂支豬水 想換過支打底水用 請問下各位巴打 有冇咩好介紹?

企硬等mm tsb02

Tst鋪嗰啲會唔會調鋪㗎

不了

Stickmore 係clay fibre or hybrid?

好似突然答厭咗，唔再答...

有冇師兄知Lucky tiger hair tonic邊到有得買？

我講既is fibre

答晒啦 個story都完左

Btw gel type high hold 是咪goodest for pomp
姐係如果前面個pat係梳起向唔同方向的話

粉嶺撞到gary

有花生

Hi

唔明

其實要問可以直接ig dm問咪得，唔明關連登cdrom咩事

您啱，對唔住

唔係個個都夠膽問嘅

有冇人有用骨仔泥
唔知點解覺得難洗

我反而覺得洗手果陣難洗，洗頭我又唔覺得難洗

仲唸住用骨仔試下，洗手難洗真係不了

真係跟到足

洗頭要用護髮素先洗得甩 但佢又好用喎好矛盾

轉左味？

有冇人用骨仔髮油時，頭皮會乸乸地？

塗完，梳暈個刻

GARY咁我信你買呢隻架啦
同埋想問埋BOARDWALK MATTE POMADE係咪一樣濕水捽幾下就唔會油林林？

firsthand個3隻邊隻好用 而家好似轉咗包裝?

firsthand轉左新味好臭

pre-style 就用哂支bona fide, 想試下brosh
想問下有冇巴打知兩者分別
我主要用 brosh clay pomade 同 fh

First hand clay pomade 同texture clay 其實有咩分別

用緊MM

clay pomade好似係以前隻summer

想知fh隻clay個hold有冇改善左 之前見佢好似話加強左

未用過summer 其實有咩分別

brosh算唔算超啞色?

新fh陣味

summer算係好聞

別了fh

今日買左boardwalk好似唔錯

港獸初體驗
好耐先乾

今日落雨，又濕番。

易唔易洗呀清

易洗 hold力唔錯 幾鐘意隻味

咁我都入貨先

早排求其買左隻uppercut 覺得好臭

去日本用咩gel好
有gonzo dapper dan stickmore fh

咁快又去你好似岩岩先去完炸喎

回應返個主題ok?

日本天氣帶乜都得啦我旅行就通常mm

冇mm
Gonzo係咪萬能
Btw 去到個邊冇打底水

我覺得唔打底都ok

Gel type 都得？

港江其實可唔可以handcarry 上機
呢款hold 力幾好

過100mL
除非你係議員 否則應該唔得

mm hand carry上到利申唔係議員
同埋gel type就咁上都得呀

真係好難講 寄倉算啦

搵個細container/唔用既髮泥盒撩幾隻手指份量入去就得啦

通常2oz
唔洗加密啦呢d野

100ml 好似3.4OZ 度

旅行裝應該無100ml wor

2Oz?果款?

其實計容器size

所以我咪話要 “細”
細得過港獸原裝盒咪得

點解CLK credit得一個月咁短
仲等我入左32oz骨仔

港獸130g

Size唔係g 做單位

有冇人想要 比左幾次機會佢地(特別係stickmore) 但係始終唔啱
唔駛錢 但要過嚟港島拎
或者gary想拎嚟做tester都ok

中間

想要左邊

想要中間

Tg

Tg左巴打，有興趣stickmore，thanks

有無巴打都係頭髮厚而且髮質硬又彈
想問你地頭髮留幾長
我而家長到過眼,前面d 頭髮成日好唔聽話咁彈返向前同側
落左打底吹都係咁
我其實仲想再留長多d,等個pomp 既型可以再靚d
但好似太厚好難打理
之前有個barber 同我講話偷薄剪太碎會無咁好睇
其實係未真
唔偷薄d 個頂真係好鬼厚

佢冇呃您，但可在髮尾修返令整體輕身啲

最近好潮濕，各位有無咩好辦法令個頭快乾

Brosh spray +stickmore
唔識玩

我最近用平時快乾嘅gel type,
e.g. iron ore & Morgan's

初次用stickmore fiber clay 有 learning curve

姐係點

前排試左呢隻boardwalk，但發覺都係江獸
好hold啲

姐係我自己用咗1/3罐，試出最適合自己的份量及手勢

唔知用黎gel咩型

乜型都可
想自然就用少啲
實啲就落多啲

想casual 啲

我頭髮硬，想casual都要2指。梳暈再hand comb

Stickmore 陣味係香既

條link入唔到

Gary 果度有無2OZ d pomade買

留長紮起佢

Stickmore?
Fh?

stickmore其實有小小小自然光澤

Prospector 有1.5oz

Best substitute oh original fh uwb pomade is?

試吓摩洛哥油呀

隻味真係咁唔得咩

我個人黎講 用完手頭上果盒舊味唔會再買fh
寧願搵其他product 取代佢

Odouds matte paste 個種味黎 不了

輕身 好hold,啞色

係咪得難忍味有

V xx 都有 但貴幾十蚊

我自己好like
有時d 風吹過 都會閒到自己個頭有d 香味

Btw 原來 Sxxx hxxx 都有

無追開post 其實難忍味做錯咗啲咩

易推?

有冇發現所有comment都有1個負評
包括呢個

易

用咩代好，我都想搵隻推又易梳嘅uwb

Stickmore 真係好香

我用luxi算
雖然不盡相同

前日先畀咗人覺得唔夠hold，好似唔啱我用

你講Pomade 定 clay 我用pomade

再唔係用dapper Dan water based
不過都唔夠hold

兩隻都ok喎遲d試下溝埋用當clay pomade

Dapper 唔夠hold
而且令身
唔同style

個人覺得
Analogue Hair Paste
上頭同效果都幾似
而且夠香

Pomade

如果頭髮太長或粗，Analogue paste會差小小。不過香味一定完勝FH

我自己覺得：
1. 產品介紹有誤
2. 部份產品價格偏高
3. 唔包郵

希望佢未來可以玩得smart啲。好多嘢都係佢首先帶入香港，eg stickmore & boardwalk。 不過硬係覺得佢捉到鹿唔識脫角。

以我所知，stickmore唔係佢第一間入

邊間？請指正

附近有間髮型用品店豬水賣120蚊 會唔會係假野

見張xx同男xx都賣成159

紳士x

時間差幾日

其實紳士頭算係小型pomade shop黎講做得最多野果間
一開頭覺得佢好垃圾，網頁抄足張Xx同埋 pomade既種類又係同出面差唔多，營業時間又成日冇人喺到搞到成日摸門釘

但後尾見佢真係發展出自己既路線唔再係跟人
成日出優惠減得好平
同埋真係入左好多出面冇入既冷門好用野
Black kraken /fh cream pomade/同埋好多crossover brand pomade

想問下Gel type 有邊隻係高令度

Dapper Dan oilbased
Coolgrease superior

有冇話邊間買多款式選擇?

有冇ching 用過呢隻？

Wb or ob?

Wb

椰子味 好甜

搭巴士後面個Ching stickmore味

放 firsthand all purpose，用過一次。。
120蚊
有興趣留tg

呢幾日潮濕analogue hair paste都唔太得

佢啲介紹唔準 加上每隻都講到差唔多
每次佢返新貨都唔知試唔試好

我都覺，佢個online promo code優惠幾好，唔似某間要買滿唔知幾多次先得個95折

紳x頭入嘅種類都算多，又唔會推黎推去都係嗰幾隻款，好多homebrew新野d大舖唔入佢都會入，不過就衰好多野都淨係賣一轉唔翻貨或者要等好耐

homebrew自家製一般冇固定貨期。
我覺得經過呢幾年去蕪存菁，適合香港天氣同髮質嘅產品唔係好多。

補圖

記得佢前排話骨仔original hold都絕對夠力

我反而覺得d大lab made牌子(Suavecito, Reuzel, Uppercut, Layrite嗰堆)依幾年先係咁喎，產品一成不變，化學成份又多，出極都係靠gel -type食老本，唯一贏嘅就係普及同易上手。

適合香港天氣同亞洲人髮質嘅homebrew產品絕對唔係無，只不過要搵啱同自己髮質同髮型夾嘅product，有learning curve 。Templeton Tonics, Firsthand, Shear Revival, Stickmore同Flagship等都有好多product喺香港潮濕天氣都hold得好好。加上好多homebrewer依家都有reformulate過加強個hold，又出多咗firm或heavy hold嘅clay/matte paste/cream pomade去迎合市場需求，前幾年就真係多d medium to low firm hold (SR Crystal Lake, O'Douds Multi-purpose, Arcadian Clay)

我唔係淨指homebrew。
Both factory made & homebrew都有令我失望的。
For我硬髮，得返您上述提到個幾隻啱用

stickmore 同摩洛哥泥邊隻易洗d

有冇boardwalk隻gel type包膠

其實用耐左摩洛哥油, 開始覺隻野太乾, 成日飛起幾條出黎
同埋唔太夠力

隻TEXTURE真係咁正？

我覺得stick易少少
摩哥洗完個頭都有味

無錯，所以要落左d份量

stick more就太黏，層次感無禁好，但束感好強

摩洛哥泥同stick more各有好處，無隻產品係完美

所以要落多d 份量定落少d?

多d

摩洛哥係唔錯ge, 夠輕同超易推，唯獨係要落多份量先可以令會無咁散， 其實茶上頭D 白色都要d 時間去捽散

其實呢枝野有咩用？有冇人用過？

打底嘛？

好似唔係

Gary 隻brosh 打底水用黎做after spray 得唔得?

係打底喎。

潮濕天唔建議
正正常常可以

難忍味話用黎清潔頭皮咋喎

應該似豬支藍水

Hair tonic通常係啲人洗完頭搽 之後由佢乾 有啲啲造型力同等頭髮頭皮冇咁乾同痕 天氣乾燥既地方會多啲人用

Gary,咁藍色豬水既用法係點？夜晚洗乾淨頭用？？

朝早或者夜晚都得
其實實用性好低我覺得
留啲野係頭皮過夜可免則免啦

甘同普通豬水有咩分別？

Hair tonic個定型力好低

明白， 我本身以為係夜晚洗完用來護頭皮
原來都有定型效果

clay黎講 firsthand clay幾正
雖然hold係差少少 但都頂到
感覺好輕身 又出到我想要嘅層次
比起骨仔泥真係不了

我都覺得佢改善左好多

骨仔泥有咩唔好啊師兄

難洗
重
油膩
無乜層次
難控
唔啱我頭用
但真係好香

香味可維持全日嗎？
骨仔Pomade得半日淡香

Push

我等back Rose2等到頭髮都未剪

幾時有電視框

想放
uppercut deluxe pomade
藍豬
骨仔泥
灰豬
prestige clay
骨仔pomade 藍色嘅
全部用咗唔多過十次左右
50/per 1
有興趣就

Clk張vipcard會甩色

我用coal mine唔夠兩個鐘個頭就散晒....試過3，4次都係咁

有冇試過落多d

有，係咪唔啱粗頭髮

一係試下broadwalk matt pomade?好似hold過coal mine

有無打底？

有，original同豬水都試過，本身吹到個型，落完之後過多陣就散左
係咪應該要等佢乾先出門？

coalmine係mid hold
頭髮太長太粗都唔掂

Coal mine 潮濕係差啲，ching可以試下加多啲份量，同埋梳完出街千其唔好再搞佢

我中長髮 唔算太粗硬 今日brosh水打底加兩指hold到依家

我頭髮到鼻，粗髮，係咪唔啱用

用開骨仔pomade, 想試下19 fifties 紅色，有無巴打用過知道兩者分別？

我就係咁嘅髮質長度，留返遲啲剪短再用

各方面都好過骨仔
骨仔雖然價錢低，不過我覺得唔係抵。因為骨仔用量要多至hold得好。

想玩casual 有咩介紹？

我都係，夠用，去試試先啦

Dapper dan 出clay!!

吹頭用完暖風再用冷風吹下，或者用隻hold d嘅prestyler。之前用過enigma + coal mine都無乜點散，不過間中都要restyle下

有用冷風
試過咁多次都係唔得，放棄算

試下落完pomade唔好用梳

上年夏天就係靠19fifties過

我手摷

咁試下用骨仔啦 平靚正
用有收乾效果嘅pomade會好啲

玩啞色手摷，試過骨仔泥覺得油淋淋唔鍾意
Stickmore我都幾鍾意 而家想試arcadian clay pomade

Arcadian clay pomade係medium hold，個hold仲差過coal mine

啞色手摷最正都係mm

睇紳士頭話好好hold

chrome世界第一

新formula 寫high hold 我就唔係好覺

同stickmore比佢hold力低好多，Arcadian嘅話matte paste先係firm hold

尼度有無人用黃斑馬？

好力不過難洗

好撚hold,但難推同造型,

同埋超級超級難洗

新野唔知香港有無人入

Gary 想問下odous matt paste 同摩洛哥油邊隻hold,力強d / 易推d

摩強啲！

Gary, 又話新台幣年後black rose 轉反正常time slots?

您試過新年後半個鐘未？如有，質素係點？

急

巴打去開邊度買野?
新手想玩下

張梁記 男人味 紳士頭 swaghair
呢幾間啦 最common

除左紳士頭都幫襯過

笑萬
Napura & Beverly Hills

新手想問有冇hair spray推介？ 想firm d 同自然d

落得Spray點自然呀

Stickmore 做唔到凌亂效果
用咩泥得？
定用paste

好明白鋪租都應該好撚貴。
但轉左半個鐘之後，只要前面有個客遲十分鐘，跟住就連鎖反應一路影響後面好多人。
之前一個鐘既time slot仲話遲遲食枝煙都有時間淨，而家變到趕頭趕命接住落下一位咁。
希望可以係quality 同埋 revenue 都可以有個平衡

45分鐘會唔會好啲丫
又要洗頭修眉敷面

agger 好似好趕咁

30分鐘？速剪呀？唔係掛
3舊幾喎，錢唔係咁搵....

新手入坑
想問吓用咩產品先可以好似張圖咁
望落去唔太油 而且好柔順好鬆身咁
唔該咁多位巴打

鬼佬本身髮質就係咁

其實當年去barbershop同觀塘don barber都係為左享受種文化，但自從轉左做blk rose，可能同某些人合作左，越來越商業化，已經無左以前果種感覺，吹下水，enjoy下，朋友的感覺，宜家同salon感覺好似，錢不是這樣賺的。

打開門口做生意 要賺錢係正常
但係「君子愛財 取之有道」
新年前特別忙轉time slot好公道。不過，個陣話新年後會回恢正常？
而家愈剪愈急，質素每次都覺得差左小小，例如：side part長左幾條；Gel頭急急腳咁，是但分好條界就算

當初去Thug Don係欣賞佢既心，熱情，同埋好似識多個好fd既朋友咁，但最近好似開始變質

我回應少少time slot 既野
1）booking system 改左30分鐘，
因為weekday 下午時間好少人book，到6點後做得幾個客，好多客人book唔到。我啲同事要搵食，如果你地想enjoy多啲時間請book 下午。
收工時間一定忙，我地呢行係做呢幾個鐘嫁渣
2）如果係之前你地有夜晚黎開可能會知我地同事晚晚做到10 點幾11 點，第2日返11 點半am，一星期做足6日。我地呢個改動係想工作時間更有效率而大家都可以早啲收工多啲休息時間多番啲私人時間，人之常情
3）30分鐘一個slot ，我地都唔止做30分鐘，同埋我地唔係全日開晒出黎任book，我地有buffer ，每個客時間係有多冇少。如果你問點解唔開45分鐘出黎book，幾肯定搭九果個會搭正先後到，搭3 果個搭半先到。我地試過 情況的確係咁
4）急
如果你要book搭正然後遲到15分鐘，黎到食多兩支煙先開工做完再食多支煙吹多陣水先走咁樣做1個鐘，我地依家呢個cost的確好難做到。大家準時黎就係可以有最好quality 既服務。
最後講多句，好多謝大家既意見，如果想要多啲時間唔急既服務盡量約早啲或者閒日。

想知邊個同事剪淨你幾條同是但分好條界

不如講下個time slot點搞啦

我都用緊，但某啲位都好似hold唔到 我啲頭髮好撚彈

講真都幾唔合理，完全無從顧客方面諗

都係果句啦，佢講既係完全無錯，但係唔係起客人同質素方面諗，佢係起一個商家方面解釋，當初搵佢地就係因為佢地質素，咁宜家根本搵求其一間barbershop都得！唔怪得聽講話遲啲開cwb，大家明了！不過我地都係少講好，人地一陣會講句，唔中意咪唔好去剪！

客人方面諗比貴少少就係想要更好少少嘅體驗，而唔係趕頭趕命咁剪完個髮，比錢走人咁樣。
一直都好支持ThugDon同張梁記，但宜家真係覺得有少少變質了。

由觀塘跟到去尖沙咀，環境係好左好多，但質素就每況愈下⋯⋯
都係個句，希望係賺錢同服務有反個平衡點

睇返一個月前講咩

龍門任佢搬

對哩個解釋有少少失望
絕對明白大家搵食艱難 租貴 乜都貴
但真係無從顧客角度諗

近兩次幫襯都係半個鐘嘅slot
我唔會話barber 們hea左
但成件事係急左同埋無咁細心
無咁細心自然會出現類似上面巴打講某個位長左嘅問題
而且以前真係果個時間就果個時間
而家去到都仲要等多幾個字

影張證證明下係熟客仔先

唉

我都有點失望，不嬲幫襯開佢買髮型用品，雖然有時貴過其他鋪都無所謂，買佢服務同態度。啱啱幫襯左第二間鋪買野了....

得罪講句，睇完BLACK ROSE D人既樣就知班人咩料啦

失望

意見接受態度照舊都係個句, 唔鍾意咪唔好剪lor

去開neighborhxxd, 雖然我搵嗰個成日都要等耐少少，但服務好啲唔會趕時間9剪

[/quote]去開neighborhxxd, 雖然我搵嗰個成日都要等耐少少，但服務好啲唔會趕時間9剪[/quote]
即係邊間？

[quote]去開neighborhxxd, 雖然我搵嗰個成日都要等耐少少，但服務好啲唔會趕時間9剪[quote]
即係邊間？

Quote唔到
巴打係咪講緊太子有分店嗰間？

佢地係咪都係半個鐘一個客？

我見slot係，但我剪嗰嗰通常會耐少少，其實都係睇彩數，剪頭髪不都係個barber > 間鋪名氣

有無巴打用過Templeton oasis clay?
啱啱幫襯第二間鋪買豬水順手買埋，唔知掂唔掂？
上Reddit d人話幾正

剪過幾間，最鍾意佢地嗰個edxxxx cxxx

我都有一排係搵佢剪
幾好傾

咁啱呀

屌你老未係咪唔識quote呀

Sorly

Fast la diu

幾好用，夠hold同texture，啞色得嚟無Black Kraken咁乾。不過第一批貨面嗰個layer好硬，所以breakdown會有d難，過咗面嗰浸就冇事。聽講新嗰批貨已經解決咗呢個問題，scoop out會似返Black Kraken。

其實公道講句neighbxx ，handsxxe 預約都係30分鐘一個，剪得hea唔hea其中好睇師傅為人，Gary 其實冇講錯，只係冇兜圈講唔夠圓滑

重點係佢之前自己講新年後會轉返一個鐘
但又搏大霧新年後唔轉
同平時我地屌d茶記新年加價新年後唔變返原價有咩分別

呢下先最撚離譜，如果講明以後係咁都心服口服

算啦 老實講 做生意梗係錢行先啦
大鋪同以前online shop小店邊有得比
比著我做老細都想做多啲客賺多啲錢啦

屌你老母臭閪成班傻閪得果幾條毛仔又gel個鳩頭用閪水gel啦on99

就係因為香港人得把口屌，身體很誠實，啲鋪咪夠膽食著上囉

有冇巴打有去過其他barbershop
可以介紹下

試吓上海舖，不過唔好開界住

講真，都唔係佢一間既問題了。 始終係一盤生意，剪多一個賺多一個。 但問題係依家求其去一間都三百up, 整開油頭兩三星期都要剪一次，真係唔平，有要求好正常。
時間方面，梗係剪得又快又好最fit barber 同顧客la, 問題係一個油頭，漸層都要時間，剪得仔唔仔細，返去一gel 就知，姐好似上面ching 講既特左一兩條長既or 條界。
個人經驗新開既barbershop 就最好，冇咁多人剪得仔細又好吹，但做落一陣就多數急於發展就變左速剪。
希望各babershop 老細睇到呢個post 各巴打既心聲，係營商同服務做返好個平衡。

三百幾三個星期剪一次真係負擔唔起

期待

4， 你地啲客真係離哂譜個個都遲15分鐘，黎到仲要拉埋你d同事食夠2支煙先剪，剪完班客仲賴死塞住門口唔肯走 改做30分鐘真係你地班客自己攞黎

gary講既野係合理既，始終係一盤生意佢同Don都要揾食。只不過可能要再諗下而家咁會唔會偏離左本身開CLK同Thug既本心。我諗歸根究底都係租金成本太貴，你盤生意如果太離地根本做唔住。
大家唔好針對gary話佢淨係睇錢，雖然我覺得佢而家睇錢多左（正常既因為咁大間鋪盤生意越來越大，佢都要養伙計），但係肯定唔止佢一個係咁（我諗包括Don同佢班徒弟都要揾食養家，想賺多兩個錢都好正常）。我地希望既係大家揾到錢夠過生活之餘可以保持返當初想推廣油頭文化既初心，而唔係要賺到盡成為一盤只講錢既生意。
我既諗法係黑玫瑰要控制成本，唔好掛住開分店做大個餅食market share。不如光明正大開間主打速剪既barbershop作為黑玫瑰副線，可能收費平d時間短d，當俾新師傅練手或者舊人每星期去一兩日當賺外快。而黑玫瑰本店就主力做熟客或者想真正感受barbershop 既客，可以做appointment only甚至做埋油頭學校教人剪油頭。有唔同定位去應付唔同客人需求。

希望CLK同黑玫瑰越做越好，大家繼續開心玩油頭

邊隻味好聞？

買左Heritage，過二日到左先知好唔好聞

據聞heritage 似bayrum味

我見文華剪個頭都係$550連洗
其實值唔值？
而家好多barbershop都差唔多成$400

每人心中把尺唔同，好難講
正如我老細話我overpaid,但我覺得自己underpaid

尼位ching講得都岩！但問題宜家就係仲要準備開cwb了。。。大家先覺得已經接受不了。

似無咁濃嘅bayrum，想試nomad同aventus

個人認為9個字合理d
半個鐘感覺好qb
不過依家半個鐘都full booking
等於生意額x2，有錢唔通唔搵咩，睇怕都好難變返1個鐘

搭三搭九個point完全明
不過我覺得應該有方法再分配好d既，但我廢柴未幫你諗到點搞

明白要搵食，老實講開係尖沙咀同你剪埋個頭又修埋堂眉$300係差唔多。但不過希望可以盡量控制返個質素咁咪大家都開心同埋希望班閪客咪遲咁橪多利申：自己都遲唔少屌埋自己

其實而家見到張梁記既發展都有啲感慨
想當年仲係駱駝漆細細間房仔舖嗰陣Gary真係好受歡迎
成日見到有師兄上去買完野吹水吹幾個鐘先走
我仲記得見過有人坐喺Gary位度同佢打lol
有時遇上岩傾嘅熟客仲會主動開個平勁多嘅價比佢地
果陣Gary真係好受歡迎個個post個個吹捧佢
個個巴打都愛佢到爭住話要幫佢含
有咩事個個都走出黎撐gary又幫佢打抱不平例如有時佢比男人味追擊

但係而家發展到一定咁上下規模之後就冇晒以前果種人情味
睇住Gary而家由當初日日俾人排隊話要幫佢含變成每隔一段時間就比人屌有人追擊
次次都要打一大段嘢解釋返但都無人領情

佢個解釋係唔合理
議事論事有咩問題
咩45分鐘遲3個字會變30分鐘
咁30分鐘啲人又唔會遲咩
算啦

都明 本身我都睇住佢當時話新年先會變成呢個時間完咗會變返正常時間
只可以話雙方都有大家嘅立場
客有佢地諗法 佢地果邊有佢地自己嘅諗法

都明同一個價錢梗係寧願有一個鐘時間慢慢服務都好過變咗得返半個鐘趕頭趕命咁

轉咪轉做乜要用過年黎過橋
明刀明槍唔得既

其實話咗會改返 之後唔改 已經冇哂誠信
呢度啲人已經講得好厚道 如果係其他鋪一定插到更甘

唔係想踩blackrose
不過真也心問幾時洗剪吹300幾蚊會係叫做平？

不過佢淨做剪，無電染，但又要有類似salon而唔係速剪級既服務，收咁貴先圍到皮我係明既

呢個真，價錢不變，服務時間減半，俾人感覺就好似變相加價咁。就好似老麥魚柳包一塊芝士變半塊，但無減價。有時個客寧願你俾返一塊芝士我，我加兩蚊俾你，都唔想無左半塊芝士。

假如話：淨剪，無修眉熱毛巾等等，收280（亂作），但時間就縮短到半個鐘。
原有package繼續1個鐘/cut到45分鐘，收費不變
咁樣講出黎會有說服力d囉

其實我初頭都覺得好貴，不過開係尖沙咀係咁上下，不過宜家時間短咗所以覺得有d唔抵

有冇巴打有barbershop介紹最好近港島

之前890都係咁
本身$168，臨過年收$238定248，仲話因爲新年。
結果過完年後收費不變，俾人問先話業主加租

其實如果佢可以原本168，過年258，過完年變返248，顧客心理會好受好撚多

Expectation management

靚仔工廠都係30分鐘，又擴充得咁快，證明市場大把客接受30分鐘。
油頭熱潮唔知幾時完，有機會賺多啲，咁點會唔賺。
如果我係佢，我不知幾想呢班要一個鐘嘅"巴打"過主，咪阻住我賺新客錢。
情況就好似藥房，水貨客生意又快又大量，鬼得聞做本地奀客。政策可能有朝一日會禁水貨，梗係盡賺咗先

新年個期我記得我試過熱毛巾都無急急腳到

想問下我用Blumaan original styleing meraki用到有d光澤一條條咁
係咪用錯左
我洗完頭之後落黎打底之後吹乾

咁係將自己一手催毀

下, 佢專剪柒頭架wor, 你都想俾佢剪? $500 一個, 包柒

有咩其他barbershop介紹呀

熱毛巾都冇仲收番正價又過份左喎

呢件事佢無錯，明碼實價，系統表明係30分鐘。
大家反應咁大，主要係投放感情太多。
人地生意人以"巴打"身份作商業包裝，你地就真係當人兄弟。
去夜總會，舞女對你噓寒問暖，就係想做你生意。如果你因此產生感情，就太on 9了。
其實大家只要理性消費，就唔會咁大反應

我唔係講佢點包裝
只係無可否認30分鐘一定會質素差左
人咪慢慢走囉

佢剪classic野多姐有d想試kith 見佢salon barber雙開 好似幾好

同意， 我諗冇人想剪好耐，但半個中真係冇乜可能好仔細，亦都對唔住三百幾個價。[唔係針對黑玖瑰]

你啲比喻好正 樓上班哂vip卡客接受現實啦 ， 而家大把客不知幾想你班9折客唔好再出現

唔止係vip客既，我相信呢度有唔少都係熟客
利申：每次去tylor都主動俾9折，雖然我都有vip卡

以剪髮時間黎講最記得第一次做haircut model去俾tylor剪，最後好似剪左成個幾鐘 自從黑玫瑰上左軌道唔知係越來越熟手定係越來越趕，明顯係剪得快左
不過好耐之前去鄰居剪當時都未有分店，平日下晝上去得我一個客都好快手剪完

係喎！呢度d 人真係幾斯文幾厚道，其他區真係比人屌到上天花板，梳油頭係紳士d嘅

黎黎去去咪又係得pompadour梳到有咁高得咁高, 不問對像頭型, d 師兄髮線高既出哂事

上面好多人話要轉舖，太意氣用事。
其實理性諗下，轉得去邊？
香港呢類型舖頭太少，轉去另外兩間大舖，價錢仲貴，啲人又串。
Kith仲趕頭趕命，可以日做十幾個客。

依個世界係咁
做起咗 就一定會hea咗
無論係心態定係被迫
除非你唔想搵錢

覺得仲可以接受

都估到佢地成本唔平啦

總會有個過渡期，以前生意冇咁大就可以離地d，到而家越發越大就要現實d，直至有一日生意大到唔旨在錢咪可以任性d
等如窮小子可以講理想，去到事業剛剛起步又要養家就焗住向現實低頭，將來飛黃騰達咪可以想點就點囉

有無人有試過flagship dead sea clay?

換個角度睇呢件事，兩方都有得著：

Barbers:
賺多咗。有邊個唔想成為星級髮型師，好似馬桂燦賺大錢，同李麗珍玩3P？
上海舖都風光一時，而家下場如何大家都知。Barber shop而家對顧客憐憫，就係對未來嘅自己殘忍。
試問熱潮退後，今日所謂嘅忠實顧客，會有幾多留下？

顧客:
由其係啲後生巴打，體會下"在商言商"呢4個字。
面對那些甚麼"益下巴打"、"推廣油頭文化"，唔好當係信仰崇拜，或感情投入。因為一切一切都係商業包裝噱頭。
之前紳士頭入嚟賣廣告，好多同張梁記非親非故嘅巴打即刻做免費打手趕走人地，呢啲同大陸"自乾五"冇分別嘅行為，就唔好再做了。
"就算貴啲，都要幫襯支持"呢種非理性消費行為，亦都唔好再做了。

班客究竟有幾天真買髮油都可以沉船，做免費打手攻擊其他鋪有咩得著？

不嬲都覺得 on9, 冇附和過

咪去啲好嘅salon囉
我唔迷信barbershop
三舊水唔平㗎

其實大家無謂再討論黑玫瑰, 表達左意見, 無改善, 唔岩心水, 咪轉第間, 不停想當年都無用香港又唔係得一間barber shop, 總有一間岩自己

其實起香港好多小店做起左都會變質,始終香港太現實
主要睇下自己覺得值唔值再去，我自己barbershop同salon都會去下

認同
覺得差到唔值得就轉
有競爭對我地先係最好

咪係，你有你討論佢有佢潛水，睬你班友都傻

真心講句公道說話，利申幾間都有剪開，其實成件事係某啲巴打成日覺得人地最好，世界第一？最為客諗，剪頭髮係，賣產品都係，但根本人地一直當佢地係傻仔，基至水魚，咪玩喇！不過其實根本唔係今日既事，人地當日都已經講過，唔中意咪唔好去買，佢又無錯。只能講句大家都太年輕了。

好過一上水就擺啲客上枱，講到個個客都遲15分鐘黎到要食2支煙剪完唔肯走，先轉30分鐘，唔覺有咁多極端客，一句話想賺多d所以轉30分鐘仲好啦

“就算貴啲，都要幫襯支持”
呢句真係得啖笑
尤其是係網店買既
邊到有人情味既原素？
盲撐既巴打真係要反省下

有競爭 有進步
對消費者先有益
講咁多「人情味、巴打前、巴打後」既廢話
不如引入多啲好產品，教學，心得，整靚個網 等等

利申：唔係剩係話一間鋪

由coal mine 清貨話唔中意就唔好買到轉30分鐘再撚鳩你
巴打唔好投入太多感情啦

Coalmine真係無問題
佢真係平咗嘛
係態度衰啫

coal mine 好，今次都好，我覺得係說話技巧既問題
我都重相信佢地係有心做既，如果經營方式有改善既我會再俾機會佢

我哋無咩資格教人做生意
但從一個長期消費者角度嚟講
無人鍾意俾人呃
商譽都好重要

轉三十分鐘呢次真係水人
明明話新年後轉番

對事唔對人嘅，如果佢有心有力引入好貨品又比其他鋪平都會幫襯嘅

無知一問，仲有d咩店有多產品賣？

Vlab? Manly man?